生存喺呢個咁嘅香港真係好令人絕望

做緊補習社，半日加埋對住差唔多廿幾個小朋友，真真正正係香港人嘅細路只係得3個咁大把。上上下堂總有幾個傾計係用普通話，而我只能夠盡我能力聽親普通話都拍枱講句「呢到係香港，傾偈講野用返廣東話，唔識講就收聲」。一落堂開門，全部師奶夾住一堆鄉音喺到問問問講講講，唉，真係見個香港人都難。

算啦收工走人，行程路去個地鐵站都聽到普通話，返到屋企等𨋢都有兩個喺附近大學讀嘅大陸學生喺到住，一聽到就無明火起，可能我有偏見啦，普通話真係好撚難聽。

好喇蝗語問題其實都講到口臭，除左可以盡能力拍枱屌鳩啲蝗蟲細路之外，講真我都唔知可以點捍衛廣東話。

人大左，想買架二手車平平地代下步，再大啲要結婚搬出去住，酒席乜柒，所有野根本無父幹就會變到好撚難。唔洗爭住嚟屌我唔努力廢柴，香港好on9會迫死人呢個係事實，公屋又起嚟比蝻狗蝗狗住，居屋又抽唔撚到，新私樓一開門已經一眼睇哂成間屋，仲要比咁多錢供到成隻狗咁，點供得落？有錢人二世祖繼續開心生活揸靚車，我就繼續做到隻狗咁，買樓買車喺其他地方根本係基本野，未大學畢業就有車，出嚟做嘢就買樓，咁基本嘅野嚟到香港就變到夢想咁。

唔好話咩上進啲就改變命運，喺呢刻嘅香港有父幹等於一切，而家唔係穿下膠花努力啲就有錢咁簡單，無父幹就可以日日繼續吊命等死，有啲人起跑線已經喺終點前，我仲要跑成公里先到，點撚樣玩？

香港政府我屌你老母，香港真係痴撚線地方。

返工等巴士都有好多小學生講普通話

點解我投錯胎嚟咗呢到

屌你老母 支那狗

住完外國樓 返香港真係想死
覺得自己努力一世都買唔到同一大細嘅屋

除咗屌你老母之外 我都無咩想同你講

香港令人想結婚結唔到 買車買唔到 住都無位

香港政府真係見過最史無糖例最會自閹出賣本地人既政府
未見過咁垃圾

返工返到成隻狗咁受哂氣 交稅交左成舊錢出去 乜嘢資源都冇拎到 望住一大堆蝻狗蝗狗日日懶懶閑喺街鳩fingfing輕鬆上樓 都唔知為乜

買樓買車喺其他地方根本係基本野
得罪講句，
你投胎係香港已經係好好彩

又係你呢啲乜撚野「香港係福地 試下喺非洲乜都無得食」嚟合理化呢個人間煉獄 出返去啦你 唔送

買樓都話, 平平地買架二手車有幾艱難...
再講外國地方大買架車代步就話有需要, 香港咁細公共交通又發達真係唔知點解要買車, 特別係你又未成家立室

唔係話非洲，咁多地方你投胎係香港已經係上籤，
亞洲黎講港日韓新加坡已經算係最好，
壓力亦都唔會細過香港好多，
你老豆係唔係鬼佬？
歐洲都唔係個個地方都有錢，大把窮過香港。
人間煉獄你係呢度講好啦，
出到去俾人笑呀
人人都做美國人會世界大亂架

無知一問

當年八萬五你支持定反對？

做得補習社啲學生哥就係客
人哋講普通話定廣東話關你春事

十年前就講緊溫水煮蛙
而家全香港人都知自己俾大陸煮緊, 但到左今日想走都冇得走
只有睇住生存環境進一步惡化

同屋企人周圍去 方便少少 過返啲似生活嘅生活都得掛

香港人快樂指數全球排尾七

-平均工時/工時規管-
為咗方便比較同篇幅所限，先直接睇瑞銀嘅調查結果[註6]，當中包含全球71個城市15個工種:
十大最短工時城市：
1 巴黎：30.84小時
2 里昂：31.36小時
3 莫斯科：31.67小時
4 赫爾辛基：31.90小時
5 維也納：32.26小時
6 米蘭：32.51小時
7 哥本哈根：32.63小時
8 盧森堡：32.75小時
9 維爾紐斯：33小時
10 布魯塞爾：33.01小時

十大最長工時城市：
1 香港：50.11小時
2 孟買：43.78小時
3 墨西哥市：43.48小時
4 新德里：42.57小時
5 曼谷：42.13小時
6 杜拜：42.03小時
7 內羅畢：42小時
8 台北：41.17小時
9 雅加達：40.42小時
10 波哥大：40.30小時

- 最低工資-
世界各地物價唔同，或者睇下 當地做一個鐘買到幾多個當地嘅M記?
最低時薪(USD)[註8]:
美國 7.25
韓國 6.68
香港 4.39
加拿大 10.45
臺灣 4.8
德國 10.5
日本 7.6
法國 11.5
澳洲 13.8

老麥價格(USD)[註9]:
美國 5.3
韓國 4.1
香港 2.6
加拿大 5.3
臺灣 2.3
德國 4.8
日本 3.4
法國 5.1
澳洲 4.7

最低時薪/老麥價格:
美國 1.37
韓國 1.63
香港 1.69
加拿大 1.97
臺灣 2.09
德國 2.19
日本 2.24
法國 2.25
澳洲 2.94

居住密度(不計非長期居住人口,計左話香港反超新加玻)
1 新加坡 5,469,700 710 7703
2 香港 7,346,700 1,104 6644
3 加薩走廊 1,816,379 360 5045
4 巴林 1,234,596 750 1646
5 孟加拉國 152,518,015 147,570 1034
6 中華民國 23,433,753 36,190 648
7 模里西斯 1,288,000 2,040 631
8 韓國 51,202,130 99,538 514
9 黎巴嫩 4,966,000 10,452 475
10 盧安達 12,337,138 26,338 468

日日有人跳樓
香港真係唔係間煉獄?

到今時今日仲行積極不干預政策咩小政府大市場係on9嘅行為

屌小朋友好叻？
夠膽屌家長 叫佢唔好講普通話囉
人地講咩語言得罪你咩

即使你講既係岩
d小朋友無辜既
你細果時咪又係老師大人教你講乜就講乜
自己無能力改變
唔夠膽得罪家長
就屌d細路
無計啦只有小朋友你先有能力屌嘛
咁就覺得自己為香港做左件好事？